Bitch Is the New Black

人类就是这样奇怪，如果没人同情你就不会在乎伤有多痛；如果没人嘲笑你就不在乎伤疤有多难看。如果没有人比较，谁会知道什么是前途？    十年前，以《BJ单身日记》为代表作的第一代单身女作家们更热衷呈现创伤性的经历，如今新女性却在轻描淡写中酝酿着新一拨温柔的革命。海伦娜.安德鲁斯(Helena Andrews)已发表了她的自传《Bitch Is the New Black》，书中描写了那些在她的故事里找到共鸣的女性，她们年轻潮流，工作出色、经济独立、激情的点燃与男人无关，在她们眼中，一位能交心的女同胞的价值，比一段冲昏头脑的罗曼史更重要。尽管抱负本身的达成也伴随着令人沮丧的枯燥，孤独寂寞因此乘虚而入，但她们早已习以为常，自娱自乐。相比十几年前，30岁还嫁不出去的女人，基本上就是忙着应付糊口度日、社会非难和道德谴责，她们的嚣张：“我们知道自己能为所欲为，但我们得知道那是什么。”被称为安静的女性革命，似乎并不难理解，只不过，与其说是在探索单身现代女性的的状态和追求，倒不如说它透射了整个人类发展的脉象。